<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <RL.version.label>Version installée du module : {0}</RL.version.label>
  <RL.CapByDifficultySettings.label>Cap par paramètres de difficulté</RL.CapByDifficultySettings.label>
  <RL.CapByDifficultySettings.description>Laissez cette option si vous voulez que mon système de raid choisisse une valeur basée sur la difficulté de votre conteur.</RL.CapByDifficultySettings.description>
  <RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.label>Cap par le multiplicateur des paramètres de difficulté</RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.label>
  <RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.description>Remplacez ce nombre par la valeur de base multipliée par votre difficulté. Avec 4000, le multiplicateur de départ, cela signifie que pour un niveau difficile, vous aurez un plafond de 4000 points de raid, et pour un niveau moyen, un plafond d'environ 2500. 1700 est une bonne valeur par défaut pour une difficulté moyenne.</RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.description>
  <RL.RaidPointsMultiplier.label>Multiplicateur de points de raid</RL.RaidPointsMultiplier.label>
  <RL.RaidPointsMultiplier.description>Il ne s'agit pas d'un plafond, mais d'un simple multiplicateur en plus de votre difficulté. Peut-être voulez-vous un niveau de difficulté élevé, mais un peu moins élevé ? Dans ce cas, vous pouvez choisir Rough avec votre conteur et choisir 0.9 ici par exemple. Ou peut-être voulez-vous les autres effets d'Extrême mais pas la taille des raids ? Choisissez extreme et 0.5 ici.</RL.RaidPointsMultiplier.description>
  <RL.RaidCap.label>Capuchon de raid</RL.RaidCap.label>
  <RL.RaidCap.description>Si vous voulez simplement le régler manuellement, remplacez -1 par un nombre. 1600 est ce que la v2 utilise.</RL.RaidCap.description>
  <RL.RaidCapPointsPerColonist.label>Points de plafond de raid par colonisateur</RL.RaidCapPointsPerColonist.label>
  <RL.RaidCapPointsPerColonist.description>Fait ce qu'il dit. Passez de -1 à un nombre que vous voulez si vous voulez l'utiliser et votre plafond de raid sera basé sur votre nombre de colons. Si vous avez 25 colons et que vous réglez cette option sur 10, vos raids seront plafonnés à 2500.</RL.RaidCapPointsPerColonist.description>
  <RL.ColonistMultiplier.label>Multiplicateur de colons</RL.ColonistMultiplier.label>
  <RL.ColonistMultiplier.description>Le jeu de base ajoute des points pour chaque colon que vous recrutez. Peut-être que vous ne voulez pas de ça ! Passez de 1 à 0 et les colons n'auront aucun impact sur les points de raid. Ou choisissez un multiplicateur positif pour que cela fonctionne comme vous le souhaitez.</RL.ColonistMultiplier.description>
  <RL.CombatAnimalMultiplier.label>Multiplicateur d'animaux de combat</RL.CombatAnimalMultiplier.label>
  <RL.CombatAnimalMultiplier.description>Identique au multiplicateur de colonisation, mais pour les animaux de combat.</RL.CombatAnimalMultiplier.description>
  <RL.WealthMultiplier.label>Multiplicateur de richesse</RL.WealthMultiplier.label>
  <RL.WealthMultiplier.description>Identique au Multiplicateur Coloniste/Animal mais pour la richesse. Attention à ne pas trop le modifier car la plupart de vos points proviennent de la richesse.</RL.WealthMultiplier.description>
  <RL.Debug.label>Mode débogage</RL.Debug.label>
  <RL.Debug.description>C'est probablement ce que vous voulez lorsque vous changez les valeurs. Le logger devrait fournir des logs d'avertissement pour chaque paramètre actif, à l'exception de certains des multiplicateurs par objet, en utilisant un avant et un après, afin que vous puissiez voir comment vos tags affectent les points de raid globaux.</RL.Debug.description>
  <RL.SoftCaps.label>Les capsules molles et l'adaptation ne devraient probablement pas être touchées, sauf si vous aimez les mathématiques ;)</RL.SoftCaps.label>
  <RL.SoftCapBeginTapering.label>Les capsules souples commencent à s'effiler</RL.SoftCapBeginTapering.label>
  <RL.SoftCapBeginTapering.description>Les plafonds souples ont essentiellement un plafond souple à une certaine valeur de raid plutôt que de le couper complètement. Changez cette valeur de -1 à un montant de points de raid pour commencer à ralentir considérablement les points de raid plutôt que de les plafonner à cette valeur.</RL.SoftCapBeginTapering.description>
  <RL.SoftCapExponent.label>Exposant Soft Cap</RL.SoftCapExponent.label>
  <RL.SoftCapExponent.description>C'est l'exposant qui sera utilisé si vous utilisez ceci. Exemple : avec 2000 et 0.9, si vous aviez 3000 points de raid, cela donnerait 2000 1000^.9 points.</RL.SoftCapExponent.description>
  <RL.AdaptationCap.label>Capuchon d'adaptation</RL.AdaptationCap.label>
  <RL.AdaptationCap.description>Je l'active par défaut. Cela limite l'adaptation afin que vous n'obteniez jamais des raids 50% plus élevés que vous ne l'auriez fait autrement. Mettez-le à -1 pour laisser le jeu faire ce qu'il fait normalement, mettez-le à 1 pour vous débarrasser complètement de l'adaptation.</RL.AdaptationCap.description>
  <RL.AdaptationTapering.label>Adaptation Tapering</RL.AdaptationTapering.label>
  <RL.AdaptationTapering.description>Ils fonctionnent exactement comme les raidsoftcaps, mais pour l'adaptation.</RL.AdaptationTapering.description>
  <RL.AdaptationExponent.label>Exposant d'adaptation</RL.AdaptationExponent.label>
  <RL.AdaptationExponent.description>Ils ne sont vraiment pas utiles. Je ne sais pas pourquoi je les ai ajoutés lol, puisque le jeu ralentit déjà massivement l'adaptation après un point. Si vous voulez les utiliser, faites-vous plaisir.</RL.AdaptationExponent.description>
  <RL.Reset.label>Remise à zéro des valeurs</RL.Reset.label>
  <RL.LogTitle.label>Utilisation de Raid Limiter</RL.LogTitle.label>
  <RL.LogPoints.label>Points finaux : {0}</RL.LogPoints.label>
</LanguageData>