<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <RL.version.label>Installierte Mod-Version: {0}</RL.version.label>
  <RL.CapByDifficultySettings.label>Kappe nach Schwierigkeitsgrad</RL.CapByDifficultySettings.label>
  <RL.CapByDifficultySettings.description>Lasst dies an, wenn ihr wollt, dass mein Schlachtzugssystem einen Wert auswählt, der auf der Schwierigkeit eures Geschichtenerzählers basiert</RL.CapByDifficultySettings.description>
  <RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.label>Obergrenze nach Schwierigkeitsgrad Multiplikator</RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.label>
  <RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.description>Ändern Sie diese Zahl in den Basiswert multipliziert mit Ihrem Schwierigkeitsgrad. Bei 4000, dem Startmultiplikator, bedeutet dies, dass ihr auf grober Stufe 4000 Schlachtzugspunkte zur Verfügung habt, auf mittlerer Stufe 2500 oder so. 1700 ist ein guter Standardwert für den mittleren Schwierigkeitsgrad.</RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.description>
  <RL.RaidPointsMultiplier.label>Raubzugspunkte-Multiplikator</RL.RaidPointsMultiplier.label>
  <RL.RaidPointsMultiplier.description>Dies ist keine Obergrenze, sondern nur ein direkter Multiplikator auf Ihre Schwierigkeit. Vielleicht wollt ihr Rough, aber etwas weniger rau? In diesem Fall kannst du mit deinem Geschichtenerzähler grob wählen und hier zum Beispiel 0,9 wählen. Oder willst du vielleicht die anderen Effekte von Extrem, aber nicht die Schlachtzugsgrößen? Wähle hier extrem und 0,5.</RL.RaidPointsMultiplier.description>
  <RL.RaidCap.label>Überfallkappe</RL.RaidCap.label>
  <RL.RaidCap.description>Wenn Sie den Wert manuell einstellen wollen, ändern Sie -1 in eine Zahl. 1600 ist das, was v2 verwendet.</RL.RaidCap.description>
  <RL.RaidCapPointsPerColonist.label>Raubzugshöchstpunkte pro Kolonist</RL.RaidCapPointsPerColonist.label>
  <RL.RaidCapPointsPerColonist.description>Tut, was es sagt. Ändern Sie von -1 auf eine Zahl, die Sie wollen, wenn Sie dies verwenden möchten, und Ihre Schlachtzugsobergrenze wird von Ihrer Anzahl der Kolonisten basieren. Wenn du 25 Kolonisten hast und dies auf 10 setzt, werden deine Schlachtzüge auf 2500 begrenzt.</RL.RaidCapPointsPerColonist.description>
  <RL.ColonistMultiplier.label>Kolonisten-Multiplikator</RL.ColonistMultiplier.label>
  <RL.ColonistMultiplier.description>Im Basisspiel gibt es Punkte für jeden Kolonisten, den du rekrutierst. Vielleicht willst du das nicht! Ändere den Wert von 1 auf 0 und die Kolonisten haben keinen Einfluss auf die Raubzugspunkte. Oder wähle einen positiven Multiplikator, damit es so funktioniert, wie du es willst.</RL.ColonistMultiplier.description>
  <RL.CombatAnimalMultiplier.label>Kampftier-Multiplikator</RL.CombatAnimalMultiplier.label>
  <RL.CombatAnimalMultiplier.description>Wie der Kolonistenmultiplikator, aber für Kampftiere.</RL.CombatAnimalMultiplier.description>
  <RL.WealthMultiplier.label>Wohlstandsmultiplikator</RL.WealthMultiplier.label>
  <RL.WealthMultiplier.description>Wie der Kolonisten-/Tiermultiplikator, aber für Reichtum. Seien Sie vorsichtig, dies zu sehr zu verändern, da die meisten Ihrer Punkte aus Reichtum stammen.</RL.WealthMultiplier.description>
  <RL.Debug.label>Debug-Modus</RL.Debug.label>
  <RL.Debug.description>Wahrscheinlich wollen Sie dies, wenn Sie Werte ändern. Der Logger sollte Warnprotokolle für jede aktive Einstellung mit Ausnahme einiger der Multiplikatoren pro Gegenstand mit einer Vorher-Nachher-Analyse ausgeben, damit Sie sehen können, wie sich Ihre Tags auf die Gesamtpunkte des Schlachtzugs auswirken.</RL.Debug.description>
  <RL.SoftCaps.label>SoftCaps und Anpassung sollte man wahrscheinlich nicht anfassen, es sei denn, man mag Mathe ;)</RL.SoftCaps.label>
  <RL.SoftCapBeginTapering.label>Weiche Kappe beginnt zu verjüngen</RL.SoftCapBeginTapering.label>
  <RL.SoftCapBeginTapering.description>Soft Caps haben im Grunde eine weiche Obergrenze bei einem bestimmten Schlachtzugswert, anstatt ihn komplett zu unterbrechen. Ändern Sie dies von -1 auf einen Schlachtzugspunktbetrag, um die Schlachtzugspunkte erheblich zu verlangsamen, anstatt sie auf diesen Wert zu begrenzen.</RL.SoftCapBeginTapering.description>
  <RL.SoftCapExponent.label>Soft Cap Exponent</RL.SoftCapExponent.label>
  <RL.SoftCapExponent.description>Dies ist der Exponent, der verwendet wird, wenn Sie dies verwenden. Beispiel: Bei 2000 und 0,9 würde es bei 3000 Schlachtzugspunkten 2000 1000^,9 Punkte geben.</RL.SoftCapExponent.description>
  <RL.AdaptationCap.label>Anpassungskappe</RL.AdaptationCap.label>
  <RL.AdaptationCap.description>Bei mir ist das standardmäßig eingeschaltet. Dies begrenzt die Anpassung, so dass Sie nie Schlachtzüge erhalten 50% höher als Sie sonst haben würde. Ändern Sie es auf -1, um das Spiel tun zu lassen, was es normalerweise tut, ändern Sie es auf 1, um die Anpassung vollständig loszuwerden.</RL.AdaptationCap.description>
  <RL.AdaptationTapering.label>Anpassung Verjüngung</RL.AdaptationTapering.label>
  <RL.AdaptationTapering.description>Diese funktionieren genau wie die raidsoftcaps, nur zur Anpassung.</RL.AdaptationTapering.description>
  <RL.AdaptationExponent.label>Anpassungsexponent</RL.AdaptationExponent.label>
  <RL.AdaptationExponent.description>Diese sind wirklich nicht nützlich. Ich weiß nicht, warum ich sie hinzugefügt lol, da das Spiel bereits massiv verlangsamt Anpassung nach einem Punkt. Wenn Sie es verwenden möchten, klopfen Sie sich aus.</RL.AdaptationExponent.description>
  <RL.Reset.label>Werte zurücksetzen</RL.Reset.label>
  <RL.LogTitle.label>Raid-Begrenzer verwenden</RL.LogTitle.label>
  <RL.LogPoints.label>Endgültige Punkte: {0}</RL.LogPoints.label>
</LanguageData>