<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <RL.version.label>Установленная версия мода: {0}</RL.version.label>
  <RL.CapByDifficultySettings.label>Шапка по параметрам сложности</RL.CapByDifficultySettings.label>
  <RL.CapByDifficultySettings.description>Оставьте этот параметр, если хотите, чтобы моя система рейдов выбирала значение на основе сложности вашего рассказчика.</RL.CapByDifficultySettings.description>
  <RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.label>Cap По множителю настройки сложности</RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.label>
  <RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.description>Измените это число на базовое значение, умноженное на вашу сложность. При начальном множителе 4000 это означает, что на грубой сложности вы получите 4000 очков рейда, а на средней - 2500 или около того. 1700 - это хорошее значение по умолчанию для средней сложности.</RL.CapByDifficultySettingsMultiplier.description>
  <RL.RaidPointsMultiplier.label>Множитель очков рейда</RL.RaidPointsMultiplier.label>
  <RL.RaidPointsMultiplier.description>Это не предел, а просто прямой множитель к вашей сложности. Может быть, вам нужна грубая сложность, но чуть менее грубая? В таком случае вы можете выбрать грубость с помощью рассказчика и выбрать, например, 0,9. Или, может быть, вам нужны другие эффекты Экстрима, но не размер рейда? Выберите экстремальный и 0,5 здесь.</RL.RaidPointsMultiplier.description>
  <RL.RaidCap.label>Крышка рейда</RL.RaidCap.label>
  <RL.RaidCap.description>Если вы просто хотите установить его вручную, измените -1 на число. 1600 - это то, что использует v2.</RL.RaidCap.description>
  <RL.RaidCapPointsPerColonist.label>Очки за рейды на одного колониста</RL.RaidCapPointsPerColonist.label>
  <RL.RaidCapPointsPerColonist.description>Делает то, что написано. Измените значение с -1 на нужное вам число, если вы хотите использовать это, и ваш лимит рейдов будет основан на количестве колонистов. Если у вас 25 колонистов, а вы установили значение 10, ваши рейды будут ограничены 2500.</RL.RaidCapPointsPerColonist.description>
  <RL.ColonistMultiplier.label>Множитель колонистов</RL.ColonistMultiplier.label>
  <RL.ColonistMultiplier.description>Базовая игра добавляет очки за каждого завербованного колониста. Возможно, вам это не нужно! Измените значение с 1 на 0, и колонисты не будут влиять на очки рейда. Или выберите какой-нибудь положительный множитель, чтобы он работал так, как вы хотите.</RL.ColonistMultiplier.description>
  <RL.CombatAnimalMultiplier.label>Множитель боевых животных</RL.CombatAnimalMultiplier.label>
  <RL.CombatAnimalMultiplier.description>Аналогично множителю колонистов, но для боевых животных.</RL.CombatAnimalMultiplier.description>
  <RL.WealthMultiplier.label>Мультипликатор богатства</RL.WealthMultiplier.label>
  <RL.WealthMultiplier.description>То же самое, что и множитель колонистов/животных, но для богатства. Будьте осторожны и не настраивайте этот параметр слишком сильно, так как большая часть ваших очков приходится на богатство.</RL.WealthMultiplier.description>
  <RL.Debug.label>Режим отладки</RL.Debug.label>
  <RL.Debug.description>Вероятно, это необходимо при изменении значений. Логгер должен выдавать логи предупреждений для всех активных настроек, кроме некоторых множителей для каждого предмета, показывая "до" и "после", чтобы вы могли видеть, как ваши метки влияют на общее количество очков рейда.</RL.Debug.description>
  <RL.SoftCaps.label>SoftCaps и адаптацию, вероятно, не стоит трогать, если вы не любите математику ;)</RL.SoftCaps.label>
  <RL.SoftCapBeginTapering.label>Мягкая крышка начинает сужаться</RL.SoftCapBeginTapering.label>
  <RL.SoftCapBeginTapering.description>Мягкие кэпы в основном имеют мягкий кэп при определенном значении рейда, а не полностью отсекают его. Измените это значение с -1 на количество очков рейда, чтобы начать значительно замедлять очки рейда, а не ограничивать их на этом значении.</RL.SoftCapBeginTapering.description>
  <RL.SoftCapExponent.label>Мягкий колпачок Экспонента</RL.SoftCapExponent.label>
  <RL.SoftCapExponent.description>Это экспонента, которая будет использоваться, если вы используете это. Пример: при 2000 и 0.9, если бы у вас было 3000 очков рейда, вместо этого было бы выдано 2000 1000^.9 очков.</RL.SoftCapExponent.description>
  <RL.AdaptationCap.label>Адаптационный колпачок</RL.AdaptationCap.label>
  <RL.AdaptationCap.description>По умолчанию он включен. Это ограничивает адаптацию, так что вы никогда не будете получать рейды на 50% выше, чем могли бы. Измените значение на -1, чтобы позволить игре делать то, что она делает обычно, измените значение на 1, чтобы полностью избавиться от адаптации.</RL.AdaptationCap.description>
  <RL.AdaptationTapering.label>Адаптация Затягивание</RL.AdaptationTapering.label>
  <RL.AdaptationTapering.description>Они работают так же, как и raidsoftcaps, только для адаптации.</RL.AdaptationTapering.description>
  <RL.AdaptationExponent.label>Адаптационный экспонент</RL.AdaptationExponent.label>
  <RL.AdaptationExponent.description>Они действительно бесполезны. Я не знаю, зачем я добавил их lol, поскольку игра и так сильно замедляет адаптацию после определенного момента. Если вы хотите использовать их, то вырубайте себя.</RL.AdaptationExponent.description>
  <RL.Reset.label>Сброс значений</RL.Reset.label>
  <RL.LogTitle.label>Использование ограничителя рейда</RL.LogTitle.label>
  <RL.LogPoints.label>Итоговые баллы: {0}</RL.LogPoints.label>
</LanguageData>